《寒冬》：中國加劇打壓 穆斯林被逼養豬、食豬肉、貼「豬年大吉」揮春

香港都唔差，有染藍清真寺同毛漢

中國政府近年一直被指打壓穆斯林。根據專門報道內地人權與宗教自由消息的網媒《寒冬》（Bitter winter）昨日報道指，多個國內地區打壓穆斯林，包括浙江省上月要求加大穆斯林齋月期間的「反恐維穩」工作；青海省逼穆斯林喝水以違背齋戒；山東穆斯林學生被要求進食豬肉等。報道又指，和田地區的維族人被要求養豬，新疆部份維族村民家被強行貼上「豬年大吉」「豬年發財」的揮春。

《寒冬》報道引述一名浙江省某市的政府內部人士，指該市上月發文件，要求加大穆斯林齋月期間的「反恐維穩」工作，包括要求警方加強對當地少數民族穆斯林的監控，特別是「主麻日」、「開齋節」以及其他重要齋月活動，及時彙報他們的動向，並且要求加強對新疆少數民族旅客的管控，嚴查他們的證件、行李，確認他們的去向等。

一名青海省穆斯林向《寒冬》記者表示，他們齋月期間早上都要守齋，不能吃東西，也不能喝水，但是政府為逼他們違背齋戒，便派人在去清真寺的路上擺了好多水，凡是要去做禮拜的人必須喝水後才能進去。

報道亦引述一名山東高中老師，指學校要求所有維族學生齋月期間進食，迫使他們與漢族學生一起吃飯，擺上豬肉讓他們吃，維族學生不許有宗教活動，一旦被發現禱告就會遭處罰或遣返回新疆。「這樣做的目的就是要把他們漢化，這就是教育的最終目的。」這名老師補充說道。

另外一名新疆庫爾勒市政府內部人士表示，2018 年 11 月該市一處政府單位的領導指示食堂更改菜單，以豬肉為主，及後食堂每天出現豬頭肉、豬蹄子之類的飯菜，又指食堂的維族女工對於做豬肉非常憂慮，難為得直哭，同事就趕緊勸她不能哭，否則被領導看到她會被開除。

除了進食豬肉，報道引述和田地區一名建築工人透露，2018 年底當局要求每個村都蓋豬圈，並安排當地維族人養豬，不會養的就被政府送去培訓養豬技術。另外，去年豬年期間，新疆部份維族村民家的大門兩邊被強行貼上「豬年大吉」「豬年發財」的春聯，維族人很難受又不敢撕掉，因為誰反抗就會被關進教育營。

全世界既穆斯林兄弟去晒邊？你地係咪可以當無事？

簽下名令到初選成真

【立會要初選 「三不投」聯署】：

盡全力，至少無悔

睇唔到，唔知道，唔清楚